【貿易戰開打】報復好難？ 華春瑩：來而不往非禮也，奉陪到底！

中共喉舌《環球時報》指，中美貿易戰一觸即發，有人卻顯得有些「有恃無恐」，美國白宮國家貿易委員會主任納瓦羅更稱，中國在美中貿易中的獲益遠高於美國，這意味中方將很難作出報復的決定。對此，外交部發言人華春瑩表示，這顯然是「夜郎自大，錯判了形勢」。

華春瑩今日下午在例行記者會上稱，美方有關人士的話，顯然是有些夜郎自大，錯判了形勢，也完全低估了中方捍衞自身合法利益的決心與能力，以及美方為其任性妄為所要付出的代價。

她強調，中美經貿關係的本質是互利共贏的。「一個很簡單的例子，美方通過大量地進口來自中國的低成本勞動密集型產品，大大降低了美國消費者的消費成本，提高了消費者剩餘，實際上改善了美國消費者的福利，這宏觀上也有利於美方抑制通貨膨脹。無論從微觀層面還是宏觀層面，美方都是大大的受益的。」

華春瑩續指，美方執意推進301調查，並公佈所謂裁決，挑起貿易戰，無疑將首先直接損害美國消費者、公司企業和金融市場的利益。「我們大家都看到，昨夜，有關備忘錄簽署的消息一出來後，美國三大股指立刻全線下挫，我想這是金融市場為美方有關錯誤政策和行動投出的不信任票，也從側面說明了國際社會對美方有關政策和舉動的魯莽和危險性的擔憂。」

在談到中方是否會進行報復的問題時，華春瑩說，中方的立場已經說得十分清楚了，傳遞的訊息也是非常的明確，來而不往非禮也，中方會奉陪到底。「我們希望美方認真嚴肅的對待中方的立場，理性慎重決策，不要撿了芝麻丟了西瓜，既損人，更害己。」

條臭閪又話比人捉9左既

春瑩b

打啦，好悶丫

人地開始左啦 肯郁未？

「我們大家都看到，昨夜，有關備忘錄簽署的消息一出來後，美國三大股指立刻全線下挫，我想這是金融市場為美方有關錯誤政策和行動投出的不信任票，也從側面說明了國際社會對美方有關政策和舉動的魯莽和危險性的擔憂。」

原來今日支那大升市？

宣佈左成個星期，而家人地出埋手都未郁

上證2015年幾多點，道指2015年幾多點？笑死人

邊個非禮支那

賣哂美國啲樓先講野啦

咁往啦冚家產，仲唔派遼寧艇去墨西哥灣巡航，講講講講撚到天黑，有損國威啊臭雞

連登仔又炒車

一齊跌兩成, 睇吓邊個仆街先

跌兩成買google 定we7 ?

仲口交緊唔係捉住咗咩，原本儲定美金去美國㗎嘛

習大大嘅L形經濟學觀不保了

一個很簡單的例子，美方通過大量地進口來自中國的低成本勞動密集型產品，大大降低了美國消費者的消費成本，提高了消費者剩餘，實際上改善了美國消費者的福利，這宏觀上也有利於美方抑制通貨膨脹。無論從微觀層面還是宏觀層面，美方都是大大的受益的

得你中國有廉價勞工咩？

好心美國佬搞鳩佢喺美國d資產啦

越南 印度 印尼 菲律賓 巴西 一律廉價勞工 唔講歐洲落後地方 得中國人工平 笑大人個口

唔洗講咁遠
今日上證-3.393%、深證-4.02%
琴晚標指2.52%、納指-2.43%、道指-2.93%

再唔出兵，改名做叫春瑩啦